\documentclass[table,dvipsnames]{beamer}

%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usetikzlibrary{calc, shapes, patterns}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{pifont}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{textpos}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{lightorange}{rgb}{1,.7,.3}
\definecolor{blue2}{rgb}{.2,.2,.6}
\definecolor{forestgreen}{rgb}{.2,.7,.2}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{.5,1,.4}
\definecolor{LightRed}{rgb}{1,0.9,0.9}
\captionsetup[figure]{labelformat=empty}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.8}
\usepgfplotslibrary{statistics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{picture}
\usepackage{subcaption}
\usetikzlibrary{trees}
\tikzset{
  treenode/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
                     draw, align=center,
                     top color=white, bottom color=blue!20},
  root/.style     = {treenode, font=\Large, bottom color=red!30},
  env/.style      = {treenode, font=\ttfamily\normalsize},
  dummy/.style    = {circle,draw}
}

\usepackage{xcolor}
\renewcommand{\rmdefault}{phv} % Arial
\renewcommand{\sfdefault}{phv} % Arial
\usepackage[T1]{fontenc}

\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%
\tikzset{cross/.style={cross out, draw=black, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},cross/.default={5pt}}
%\usepackage{movie15}
%\usepackage{hyperref}
%\usepackage{flashmovie}
%\usepackage[noplaybutton]{media9}

%\setbeameroption{show notes}
%\setbeameroption{show notes on second screen=right}

%\documentclass[9pt,notes]{beamer}

\include{IGN}

\def\KK{\mathcal{K}}
\def\RR{\mathbb{R}}
\def\SS{\mathbb{S}}
\def\GG{\mathbb{G}}
\def\EE{\mathbb{E}}
\def\VV{\mathcal{V}}

\def\lV{\left\lVert}
\def\rV{\right\rVert}
\def\lv{\left\lvert}
\def\rv{\right\rvert}

\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}

\definecolor{supercyan}{rgb}{0,1,1}
\definecolor{beige}{rgb}{1,.86,.66}
\definecolor{darkred}{rgb}{.75,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,.75,0}
\newcommand\red[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand\blue[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\tikzset{
treenode/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
draw, align=center,
top color=white, bottom color=blue!20},
root/.style = {treenode, font=\small, bottom color=red!30},
env/.style = {treenode, font=\ttfamily\normalsize},
dummy/.style = {circle,draw},
  invisible/.style={opacity=0},
  visible on/.style={alt=#1{}{invisible}},
  alt/.code args={<#1>#2#3}{%
    \alt<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
  },
}

\tikzset{onslide/.code args={<#1>#2}{%
  \only<#1>{\pgfkeysalso{#2}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}
\tikzset{temporal/.code args={<#1>#2#3#4}{%
  \temporal<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}}{\pgfkeysalso{#4}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}

\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{abbrvnat}
\setlength{\bibsep}{0.4cm}
\setbeamercolor{bibliography item}{parent=IGNVert}
\setbeamercolor*{bibliography entry title}{parent=IGNGris}
%\usepackage[backend=bibtex,citestyle=authoryear,maxbibnames=2]{biblatex}
%\renewcommand*{\bibfont}{\small}
%\addbibresource{ORASIS_2017.bib}
%\bibliography{ORASIS_2017.bib}

%\DeclareNameAlias{sortname}{last-first}
%\DeclareNameAlias{default}{last-first}
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{ORASIS_2017}

%% DONNES UTILES A LA PAGE DE TITRE ET AU PIED DE PAGE...
\graphicspath{{images_template/}}

\title[Presentation Seg-Class Guinard]{Seg-Class\\~\\ \large{Pré-segmentation pour la classification faiblement supervisée de scènes urbaines
à partir de nuages de points 3D LIDAR}}

%\subtitle{IGN - MATIS}
\author{Stéphane Guinard \\ Loïc Landrieu - Bruno Vallet}
\institute{ORASIS 2017 - Colleville-sur-Mer} % ON SE SERT DE INSTITUTE POUR METTER LE LIEUX DE LA CONF
\date{13/06/2017}

\AtBeginSubsection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{Presentation Layout}
\tableofcontents[
  currentsection,
  sectionstyle=show/shaded,
  subsectionstyle=show/shaded/hide
]
\end{frame}
}

\AtBeginSection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{Presentation Layout}
\tableofcontents[
  currentsection,
  sectionstyle=show/shaded,
  subsectionstyle=hide
]
\end{frame}
}



\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FRAME DE COUVERTURE
% MODELE 1
\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}
    \draw (0,0.5) node[right] { \includegraphics[width=12.5cm]{fondClair.png} };
    \draw (0,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_IGN.png} };
    \draw (11.3,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_MATIS.png} };
    \draw (1.5,4.95) node[right] { \includegraphics[width=3cm]{fondD.jpg} };
  \end{tikzpicture}   
}

\begin{frame}[plain,c]
  \begin{columns}
    \begin{column}{10.5cm}
      \begin{center}
        \vspace{1.5cm}
        \titlepage
      \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{10cm}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DEBUT DE LA PRESENTATION
% BACKGROUND POUR AVOIR LE HAUT DE PAGE QUI VA BIEN
\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}[scale=0.503]
    \filldraw[color=IGNGris] (0,0) rectangle(2.62,0.54);
    \filldraw[color=IGNGris] (4.77,0) rectangle(2.62+4.77,0.54);
    
    \filldraw[color=IGNVert] (9.50+0.27,0) -- (9.50,0.54)-- (9.50+7.41-0.27,0.54)-- (9.50+7.41,0)--cycle;
    
    \filldraw[color=IGNGris] (19.50,0) rectangle(2.62+19.50,0.54);
    \filldraw[color=IGNGris] (23.11,0.54)--(23.11+0.54,0)--(2.3+23.11,0)--(2.3+23.11,0.54)--cycle;;
  \end{tikzpicture}   
}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% % PLAN

\iffalse
\begin{frame}
      \tableofcontents[sections={1-7},hideallsubsections]

\end{frame}
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 %%% PRESENTATION BEAMER CLASSIQUE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%==============================================================================
\section{Introduction}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{Contexte}

\begin{itemize}
\setlength\itemsep{.5cm}
\item Classification sémantique de nuages de points
\begin{itemize}
\item scènes urbaines
\item jeu d'entraînement limité
\end{itemize}
\uncover<2->{
\item Segmentation adaptative en segments géométriquement simples}
\uncover<3->{
\item Points d'un segment appartiennent à la même classe}
\uncover<4->{
\item CRF structuré par la segmentation
\begin{itemize}
\item Réduction de la complexité
\item Interactions longue portée
\item Agrégation de prédictions bruitées sur les segments
\end{itemize}}
\end{itemize}

%\only<1>{\textcolor{red}{Classification}}
%\only<2->{Classification}
%\uncover<2->{\only<2>{\textcolor{red}{sémantique}}\only<3->{sémantique}}
%\uncover<3->{\only<3>{\textcolor{red}{aidée par segmentation}}\only<4->{aidée par segmentation}}
%\uncover<4->{\only<4>{\textcolor{red}{de nuages de points 3D}}\only<5->{de nuages de points 3D}}
%\uncover<5->{\textcolor{red}{de scènes urbaines} }

%\vspace{2cm}

%\begin{figure}[!h]
%\center
%\resizebox{7cm}{5cm}{
%\only<1-2>{
%\begin{tikzpicture}
%\draw [<->] (0,1) -- (0,0) -- (1,0);
%\draw[fill=blue] (0,0) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=blue] (0,0.2) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=red] (0.5,0.3) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=green] (0.8,1) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=red] (0.6,0.4) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=green] (1,0.85) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=green] (0.3,0.9) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=red] (0.7,0.2) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=blue] (0.1,0.1) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=red] (0.8,0.5) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=blue] (-0.2,0.3) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=red] (1.2,0.4) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=red] (1,0.2) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=green] (0.1,1) circle [radius=.8pt];
%\draw[fill=green] (0.55,0.92) circle [radius=.8pt];
    %\addplot [color=blue, mark=*] coordinates {(0,0) (0,0.2) (0.5,0) (0.8,1) (0.6,0.4) (1,1) %(0.3,0.9) (0.7,0.2) (0.1,0.1) (0.8,06) };
    %\addplot [color=blue!20] coordinates {(0.1,0.40) (5,0.40)};
    %\addplot [color=blue!20] coordinates {(0.1,0.64) (5,0.64)};

%\uncover<2->{
%\draw[color=green] (.5,.9) ellipse (.6cm and .25cm);
%\draw[color=red] (.8,.35) ellipse (.5cm and .3cm);
%\draw[color=blue] (-0.05,.1) ellipse (.3cm and .35cm);}
%\end{tikzpicture}}
%\only<3>{
%\includegraphics{seg_test2.png}}
%\only<4>{
%\includegraphics{test.png}}
%\only<5->{
%\includegraphics{GT_dom.png}}}
%\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Pourquoi ?}
\begin{itemize}
\item Scènes urbaines majoritairement composées d'objets géométriquement simples
\item Classification point par point souvent bruitée

\begin{center}
\uncover<2->{
\begin{tabular}{m{.6\textwidth} m{.4\textwidth}}
%\includegraphics[width=.4\textwidth]{bruit1.png}&
\hspace{-.8cm}
\includegraphics[width=.6\textwidth]{bruit2.png}&
\hspace{-.8cm}
\includegraphics[width=.28\textwidth]{bruit3.png}\\
\end{tabular}}
%\includegraphics[width=7cm,height=3.5cm]{classif_bruit.png}}
\end{center}
%\medbreak
%\uncover<3->{\textcolor{blue}{\textbf{Régulariser une classification bruitée sur les objets de la scène}}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Problème}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{.5cm}
\item $\VV$ un nuage de points lidar acquis dans une scène urbaine 
\item Obtenir une classification de $\VV$ en un nombre fini de classes sémantiques $\KK$ 
\item Il n'y a que peu de points composant la vérité terrain.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\'Etapes}
\begin{enumerate}
\setlength\itemsep{.5cm}
\item [  1-] Calcul de descripteurs locaux et globaux
\item [2.a-] Classification point par point du nuage
\item [2.b-] Segmentation en régions géométriquement homogènes
\item [  3-] Régularisation avec un CRF strcuturé par la segmentation
\end{enumerate}
\end{frame}


%==============================================================================
\section{Descripteurs et graphe d'adjacence}
%==============================================================================

\subsection{Descripteurs}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Descripteurs locaux - dimensionalité}
Nous calculons la dimensionalité d'un point en considérant son voisinage optimal \citep{Demantke_et_al_2011}.
\begin{columns}
%\hspace{.3cm}
\begin{column}{5cm}
%\begin{itemize}
%$\left. \text{\parbox{0.5\linewidth}{
%\uncover<2->{	\item Linéarité }
%\uncover<3->{	\item Planéité }
%\uncover<4->{	\item Dispersion }
%}} \uncover<5->{\right \}Dimensionalit\acute{e}}$
%\end{itemize}
%\begin{itemize}
%\uncover<6->{	\item Verticalité }
%\end{itemize}
  \begin{itemize}
%\vspace{-.3cm}
\uncover<2->{	  
				  \item Linéarité
				  \item Planéité 
				  \item Dispersion
				  }
\uncover<3->{        \makebox(0,0){\put(0,4\normalbaselineskip){%
               $\left.\rule{0pt}{1.7\normalbaselineskip}\right\}$ dimensionalité}}}
%\vspace{1.5cm}               
%\uncover<4->{	%\addtolength{\itemindent}{-5cm}
%				\item[] \hspace{-2em} Nouveau descripteur
				%\addtolength{\itemindent}{0cm}
%				\item Verticalité}
  \end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{6cm}
\uncover<4->{
\begin{figure}
   \centering
\includegraphics[width = .7 \textwidth]{DescriptorsRGB.png}\\
%\bigbreak
%    \centering
%\includegraphics[width = .7 \textwidth]{Verticality.png}\\
%\medbreak
%    \centering
%\includegraphics[width = .5 \textwidth]{inR.png}
\end{figure}}
\end{column}
\end{columns}
\bigbreak

\uncover<5->{
Vecteur dimensionalité [\textcolor{red}{linéarité}, \textcolor{blue}{planéité}, \textcolor{green}{dispersion}].}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Descripteurs locaux - verticalité}
Ajout d'un nouveau descripteur non paramétrique pour caractériser la verticalité d'un voisinage.
\bigbreak
\uncover<2->{
\begin{tabular}{m{6cm} m{4cm}}
\includegraphics[width = .5 \textwidth]{Verticality.png}&
\begin{tabular}{rl}
  \multicolumn{2}{c}{}\\[1ex]
  \multirow{4}{*}{
  \begin{tikzpicture}
    \shade [bottom color = blue, top color = green, draw = none]
    (0,0) -- (0, .56) -- (.3,.56) -- (.3, 0) -- cycle;
    \shade [bottom color = green , top color = yellow, draw = none]
    (0,.55) -- (0, 1.11) -- (.3, 1.11) -- (.3, .55) -- cycle;
    \shade [bottom color = yellow , top color = red, draw = none]
    (0,1.1) -- (0, 1.65) -- (.3, 1.65) -- (.3, 1.1) -- cycle;
  \end{tikzpicture}
  }
  & \!\!\!\!\scriptsize linéaire verticalement \\
  & \!\!\!\!\scriptsize planaire verticalement \\
  & \!\!\!\!\scriptsize planaire oblique \\
  & \!\!\!\!\scriptsize horizontal \\
 \end{tabular} \\
 \end{tabular}
}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Descripteurs non locaux}
Utilisation de 2 descripteurs globaux pour améliorer la qualité de la classification.
\begin{columns}
\begin{column}{6cm}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{.5cm}
\item Elevation
\item Position par rapport à la route \vspace*{.2cm}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{.2cm}
\uncover<2->{
\item classification binaire route / non route
\item $\alpha$-shape en 2 dimensions de points de route \citep{akkiraju1995alpha}
\item distance signée pour tous les points, en 2 dimensions}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{6.3cm}
\vspace{-.4cm}
\uncover<3->{
\begin{figure}
\centering
\hspace{-.5cm}
\includegraphics[width= .7 \textwidth]{elevation.png}\\
\bigbreak
\hspace{-.5cm}
\includegraphics[width= .7 \textwidth]{inRoad2.png}\\
\end{figure}}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\subsection{Graphe d'adjacence}

\begin{frame}
\frametitle{Graphe d'adjacence}
Il existe plusieurs moyens d'obtenir un graphe à partir d'un nuage de points : 
\begin{itemize}
\uncover<2->{
\item Plus proches voisins}
\uncover<3->{
\item Tétraédrisation de Delaunay}
%\uncover<4->{
%\item ...}
\end{itemize}
\begin{center}
\only<1>{
\begin{tikzpicture}
\draw (2,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (5,-1) node {$\bullet$} ;
\draw (1,-2) node {$\bullet$} ;
\draw (2,-2.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4,-1.5) node {$\bullet$} ;
\draw (2.5,-1.8) node {$\bullet$} ;
\draw (3.6,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (3.4,-3) node {$\bullet$} ;
\draw (2.7,-3.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4.5,-2.2) node {$\bullet$} ;
\draw (5.1,-2.8) node {$\bullet$} ;
\draw (5.5,-1.9) node {$\bullet$} ;
\draw (0.1,-1.4) node {$\bullet$} ;
\draw (0.3,-2.6) node {$\bullet$} ;
\draw (6,-3.4) node {$\bullet$} ;
\end{tikzpicture}
}

\only<2>{
\begin{tikzpicture}
\draw (2,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (5,-1) node {$\bullet$} ;
\draw[red] (1,-2) node {$\bullet$} ;
\draw (2,-2.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4,-1.5) node {$\bullet$} ;
\draw (2.5,-1.8) node {$\bullet$} ;
\draw (3.6,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (3.4,-3) node {$\bullet$} ;
\draw (2.7,-3.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4.5,-2.2) node {$\bullet$} ;
\draw (5.1,-2.8) node {$\bullet$} ;
\draw[blue] (5.5,-1.9) node {$\bullet$} ;
\draw (0.1,-1.4) node {$\bullet$} ;
\draw (0.3,-2.6) node {$\bullet$} ;
\draw (6,-3.4) node {$\bullet$} ;


\draw[red,->,line width=1.5pt](1,-2)--(0.1,-1.4);
\draw[red,->,line width=1.5pt](1,-2)--(0.3,-2.6);
\draw[red,->,line width=1.5pt](1,-2)--(2,-2.5);
\draw[red,->,line width=1.5pt](1,-2)--(2.5,-1.8);


\draw[blue,->,line width=1.5pt](5.5,-1.9)--(5,-1);
\draw[blue,->,line width=1.5pt](5.5,-1.9)--(4,-1.5);
\draw[blue,->,line width=1.5pt](5.5,-1.9)--(4.5,-2.2);
\draw[blue,->,line width=1.5pt](5.5,-1.9)--(5.1,-2.8);

\end{tikzpicture}
}

\only<3>{
\begin{tikzpicture}
\draw (2,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (5,-1) node {$\bullet$} ;
\draw (1,-2) node {$\bullet$} ;
\draw (2,-2.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4,-1.5) node {$\bullet$} ;
\draw (2.5,-1.8) node {$\bullet$} ;
\draw (3.6,-.5) node {$\bullet$} ;
\draw (3.4,-3) node {$\bullet$} ;
\draw (2.7,-3.5) node {$\bullet$} ;
\draw (4.5,-2.2) node {$\bullet$} ;
\draw (5.1,-2.8) node {$\bullet$} ;
\draw (5.5,-1.9) node {$\bullet$} ;
\draw (0.1,-1.4) node {$\bullet$} ;
\draw (0.3,-2.6) node {$\bullet$} ;
\draw (6,-3.4) node {$\bullet$} ;

\draw(6,-3.4)--(2.7,-3.5)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(6,-3.4)--(5.1,-2.8)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(4.5,-2.2)--(5.1,-2.8)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(4.5,-2.2)--(4,-1.5)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(2.5,-1.8)--(4,-1.5)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(2.7,-3.5)--(0.3,-2.6)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(2.7,-3.5)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(2.5,-1.8)--(3.4,-3)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(2.5,-1.8)--(1,-2)--cycle;
\draw(2,-2.5)--(0.3,-2.6)--(1,-2)--cycle;
\draw(0.1,-1.4)--(0.3,-2.6)--(1,-2)--cycle;
\draw(0.1,-1.4)--(2,-.5)--(1,-2)--cycle;
\draw(2.5,-1.8)--(2,-.5)--(1,-2)--cycle;
\draw(2.5,-1.8)--(2,-.5)--(3.6,-.5)--cycle;
\draw(2.5,-1.8)--(4,-1.5)--(3.6,-.5)--cycle;
\draw(5,-1)--(4,-1.5)--(3.6,-.5)--cycle;
\draw(5,-1)--(4,-1.5)--(4.5,-2.2)--cycle;
\draw(5,-1)--(5.5,-1.9)--(4.5,-2.2)--cycle;
\draw(5.1,-2.8)--(5.5,-1.9)--(4.5,-2.2)--cycle;
\draw(5.1,-2.8)--(5.5,-1.9)--(6,-3.4)--cycle;

\end{tikzpicture}
}

\end{center}
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{graphe d'adjacence}
%\includegraphics[width= 1 \textwidth]{artefactsNN.png}
%end{frame}


%==============================================================================
\section{Segmentation géométriquement homogène}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{\'Energie}
Soit $f \in \RR^{V\times 4} $ le vecteur contenant les 4 descripteurs locaux (linéarité, planéité, dispersion, verticalité) pour chaque point. 
\uncover<2->{
\Large
\begin{equation}
g^\star \!\!= \!\argmin_{g \in \RR^{V\times 4}}
\underbrace{\sum_{i \in V} \lV g_i\!\! - \!\!f_i\rV^2}_{\textrm{fonction de fidélité}}
\!\!+\; \rho \!\!\!
\underbrace{\sum_{(i,j) \in E}\!\!\! \delta(g_i \!\!-\!\! g_j \!\neq\! 0) }_{\textrm{terme de régularisation}}.
\nonumber
\end{equation}\\
}
\normalsize
%\uncover<3->{
%$\delta(\cdot)$ la fonction de $\RR^4:\mapsto \{0,1\}$ \'egale \`a $0$ en $0$ et $1$ sinon. 
%}\smallbreak
%\uncover<4->{La premi\`ere partie est la fonction de fid\'elit\'e, garantissant que les segments de $g^\star$ correspondent \`a des valeurs homog\`enes de $f$. 
%}\smallbreak
%\uncover<5->{La seconde partie est le terme de r\'egularisation, qui ajoute une p\'enalit\'e pour chaque ar\^ete reliant deux segments ayant des valeurs diff\'erentes. }
%\smallbreak
\uncover<3->{Pas d'à priori sur la taille et le nombre de segments}

\uncover<3->{$\Rightarrow$ segmentation adaptative.}

\vspace{.2cm}
\uncover<4->{\normalsize Approximation de la solution $g^\star$ grâce à $\ell_0$ Cut Pursuit \citep{landrieu2016cut}.}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Graphe des segments}

Les segments sont les composantes connexes et constantes de la solution continue par morceaux obtenue.
%The segments are the constant connected components of the piecewise constant solution obtained.

\begin{figure}
  \begin{center}
  \resizebox{6cm}{3cm}{
    \begin{tikzpicture}
      \tikzstyle{nod}=[circle, draw = black, fill = white  , minimum size = 4mm, thick]

      \node at (4  ,2  )      [nod,fill=black!15!white]  (n11){};
      \node at (4.5,1.5)      [nod,fill=black!15!white]  (n12){};
      \node at (4.5,2.5)      [nod,fill=black!15!white]  (n13){};
      \node at (3.5,2.6)      [nod,fill=black!15!white]  (n14){};
      \node at (4.9,1.8)      [nod,fill=black!15!white]  (n15){};

      \node at (1   ,0   )   [nod,fill=black!65!white]  (n21){};
      \node at (1.5 ,1   )   [nod,fill=black!65!white]  (n22){};
      \node at (0.5 ,.5  )   [nod,fill=black!65!white]  (n23){};
      \node at (2   ,0   )   [nod,fill=black!65!white]  (n24){};
      \node at (1.3 ,-0.5)   [nod,fill=black!65!white]  (n25){};

      \node at (-1   ,2  )      [nod,fill=black!40!white]  (n31){};
      \node at (-1.5 ,2.5)      [nod,fill=black!40!white]  (n32){};
      \node at (-0.5 ,2.2)      [nod,fill=black!40!white]  (n33){};
      \node at (-1   ,1.3)      [nod,fill=black!40!white]  (n34){};
      \node at (-0.9 ,2.6)      [nod,fill=black!40!white]  (n35){};

      \draw [-, black] (n11) -- (n14) ;
      \draw [-, black] (n11) -- (n12) ;
      \draw [-, black] (n11) -- (n14) ;
      \draw [-, black] (n12) -- (n15) ;
      \draw [-, black] (n13) -- (n14) ;
      \draw [-, black] (n13) -- (n15) ;

      \draw [-, black] (n21) -- (n23) ;
      \draw [-, black] (n21) -- (n22) ;
      \draw [-, black] (n21) -- (n24) ;
      \draw [-, black] (n21) -- (n25) ;
      \draw [-, black] (n22) -- (n23) ;
      \draw [-, black] (n22) -- (n24) ;
      \draw [-, black] (n24) -- (n25) ;

      \draw [-, black] (n31) -- (n32) ;
      \draw [-, black] (n31) -- (n33) ;
      \draw [-, black] (n31) -- (n34) ;
      \draw [-, black] (n31) -- (n35) ;
      \draw [-, black] (n32) -- (n35) ;
      \draw [-, black] (n33) -- (n35) ;

      \draw [-, black] (n11) -- (n22) ;
      \draw [-, black] (n11) -- (n24) ;
      \draw [-, black] (n12) -- (n24) ;
      \draw [-, black] (n14) -- (n22) ;
      \draw [-, black] (n22) -- (n33) ;
      \draw [-, black] (n22) -- (n34) ;
      \draw [-, black] (n23) -- (n34) ;

\uncover<2->{
      \draw[rotate=0, draw = blue, ultra thick, dashed](1.2,.3) ellipse (1.2cm and 1.1cm);
      \draw[rotate=0, draw = blue, ultra thick, dashed](4.1,2) ellipse (1.1cm and 1cm);
      \draw[rotate=0, draw = blue, ultra thick, dashed](-1,2) ellipse (1.1cm and .9cm);


      \draw [-, blue, dashed, ultra thick] (3.6,1) to[in = 0, out = -120] (2.4,0) ;
  \draw [-, blue, dashed, ultra thick] (-1,1) to[in = 180, out = -90] (0,0) ;
  }
      %\draw [<->,  thick] (n11) -- (n12) {};  
    \end{tikzpicture}}
  \end{center}
\caption{\uncover<2->{Graphe des segments $\GG=(\SS,\EE,w)$
%Structure d'adjacence du graphe des segments. Les ar\^etes entre les points sont repr\'esent\'ees par un trait plein noir
%Adjacency structure of the segment-graph.
%The edges between points are represented in black
%\protect\begin{tikzpicture}
%[baseline={([yshift=-.5ex]current bounding box.center)}]
%\protect\draw [thick, anchor = baseline, black] (0,0) -- (.5,0); 
%\protect\end{tikzpicture}
%, la segmentation et l'adjacence entre ses segments par un trait pointill\'e bleu : 
%the segmentation and the adjacency of its components in blue:
%\protect\begin{tikzpicture}
%[baseline={([yshift=-.5ex]current bounding box.center)}]
%\protect\draw [ultra thick, anchor = baseline, blue, dashed] (0,0) -- (.5,0); 
%\protect\end{tikzpicture}
. }}
\label{fig:reduced}
\end{figure}

\end{frame}

%==============================================================================
\section{Régularisation}
%==============================================================================

\subsection{Approche classique}

\begin{frame}
\frametitle{Approche classique}
Inférence MAP utilisant un CRF structuré par un graphe d'adjacence \citep{niemeyer2014contextual}.
\smallbreak
\uncover<2->{
\Large
\begin{equation}
l^\star\! = \!\argmax_{l \in \Delta(V, \KK)} 
\sum_{i \in V} l_i^\intercal q_i + \!\!\!
\sum_{(i,j) \in E} \!\!l_i^\intercal M_{i,j} l_j, \nonumber
\end{equation} }
\smallbreak
\normalsize
\uncover<3->{
\begin{itemize}
\item $\Delta(V, \KK)$ les coins du simplexe pour chaque n\oe ud
\item $M=\lambda \mathbb{I} \mathtt{d}$ matrice de transition 
\item $p$ la probabilité classification point par point
\item $q_{i,k} = \log(p_{i,k})$
\end{itemize}}
%\uncover<3->{Les termes unaires du CRF que nous construisons sont obtenus à partir des moyennes des probabilités de classification des points au sein de chaque segment.}
\end{frame}

\subsection{Notre approche}

\begin{frame}
\frametitle{CRF : nouvelle formulation}
%Le CRF est structuré par le graphe de segments $\GG=(\SS,\EE,w)$ obtenu à l'étape précédente.
\begin{itemize}
\item Segments de $\SS$ : objets géométriquement simples
\item Classification doit être constante sur chaque segment
\item Nouveau CRF strcuturé par le \emph{graphe des segments} $\GG$
\end{itemize}
\smallbreak
\Large
\uncover<2->{
\begin{equation}
 L^\star\! = \!\argmax_{L \in \Delta(\SS, \KK)} 
 \sum_{s \in \SS} L_s^\intercal Q_s + \!\!\!
 \sum_{(s,t) \in \EE}\!\! w_{s,t} L_s^\intercal M L_t^\intercal ,
 \nonumber
\end{equation}}
\normalsize
\smallbreak
\uncover<3->{avec $Q_s = \; \mid s \mid \log \left(\displaystyle{ \frac1{\mid s \mid} \sum_{i \in s} p_{i,k} }\right)$.}
\medbreak
\uncover<4->{Le coût de transition entre 2 segments est pondéré par le poids des arêtes à leur frontière $w_{s,t}$.}
%Le coût de transition entre 2 segments est pondéré par le poids des arêtes à leur frontière $w_{s,t}$.}
%\smallbreak
%\uncover<4->{
%Le graphe d'adjacence de ce CRF est notablement plus petit que le précédent, ce qui améliore les performances.}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{CRF : nouvelle formulation}
\Large
\begin{equation}
 L^\star\! = \!\argmax_{L \in \Delta(\SS, \KK)} 
 \sum_{s \in \SS} L_s^\intercal Q_s + \!\!\!
 \sum_{(s,t) \in \EE}\!\! w_{s,t} L_s^\intercal M L_t^\intercal 
 \nonumber
\end{equation}
\normalsize
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{.5cm}
\item \uncover<2->{
Graphe des segments structurant ce CRF est notablement plus petit que le précédent.}
\item \uncover<3->{
Interactions longue portée entre les points des segments adjacents.}
\item \uncover<4->{
Aggrégation de prédictions bruitées en considérant un consensus de prédictions par segment.}
\end{itemize}
\end{frame}

%==============================================================================
\section{Expériences}
%==============================================================================

\subsection{Données}

\begin{frame}
\frametitle{Données - Oakland}
Nuage de points utilisé dans la littérature \citep{munoz2009contextual}.
\begin{columns}
\begin{column}{6cm}
\begin{itemize}
\item 1.3 M points
\item acquisition par LIDAR mobile
\item 5 classes 
\begin{itemize}
\item \textcolor{blue}{fils électriques}
\item \textcolor{red}{poteaux / troncs d'arbres}
\item \textcolor{gray}{façades}
\item \textcolor{orange}{routes}
\item \textcolor{green}{végétation}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{6cm}
\includegraphics[width = .9\textwidth]{preseg.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Données - Semantic3D}
Benchmark de classification de nuages de points LiDAR de grande taille \citep{hackel2017semantic3d}.
\begin{columns}
\begin{column}{6cm}
\begin{itemize}
\item 15 scènes d'entraînement
\item 15 scènes de test
\item 1 milliards de points annotés
\item 8 classes
\begin{itemize}
\item \textcolor{orange}{terrain d'origine humaine}
\item \textcolor{orange}{terrain naturel}
\item \textcolor{green}{végétation haute}
\item \textcolor{green}{végétation basse}
\item \textcolor{gray}{bâtiments}
\item \textcolor{violet}{aménagements urbains}
\item \textcolor{cyan}{artefacts}
\item \textcolor{magenta}{voitures}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{6cm}
\includegraphics[width= .9 \textwidth]{GT_dom.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\subsection{Classification faiblement supervisée}

\begin{frame}
\frametitle{Classification faiblement supervisée}
Jeux d'entraînement : 
\begin{itemize}
\item 15 points par classe pour Oakland,
\item 30 points par classe pour Semantic3D.
\end{itemize}
\vspace{.5cm}
\uncover<2->{
Méthodes comparées : 
\begin{itemize}
\item Classification point par point avec les Random Forest \citep{weinmann2015semantic},
\item Régularisation à partir d'un CRF \citep{niemeyer2014contextual},
\item Seg-Class.
\end{itemize}}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Résultats sur Oakland}
\begin{figure}
  \center
  \begin{tabular}{cc}
\begin{subfigure}[b]{.45\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 0.9 \textwidth]{pointwise.png}
      \caption{Classification}
      \label{fig:oak:pointwise}
    \end{subfigure}&
\begin{subfigure}[b]{.45\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 0.9 \textwidth]{seg.png}
      \caption{Segmentation}
      \label{fig:oak:segments}
    \end{subfigure}\\
    \begin{subfigure}[b]{.45\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 0.9 \textwidth]{preseg.png}
    \caption{Seg-Class}
    \label{fig:oak:results}
    \end{subfigure}&
\begin{tabular}{c}
\vspace{-4.5cm}\\
\textcolor{green}{v\'eg\'etation} \\
\textcolor{gray}{fa\c{c}ades}\\
\textcolor{red}{poteaux}\\
\textcolor{blue}{fils éléctriques}\\
\textcolor{orange}{routes}
\end{tabular}
\end{tabular}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Résultats sur une scène de Semantic3D}
\vspace{-.6cm}
\small
\begin{figure}
  \center
  \begin{tabular}{cc}
    \begin{subfigure}[b]{.48 \textwidth} \centering
      
      \includegraphics[width = 1 \textwidth]{GT_dom.png}
      \caption{Vérité terrain}
          \label{fig:gt}
    \end{subfigure}&
    \begin{subfigure}[b]{.48 \textwidth} \centering
\includegraphics[width = 1 \textwidth]{pointwise_dom.png}
      \caption{Classification point par point}
      \label{fig:pointwise}
    \end{subfigure}\\[-.2cm]
    \begin{subfigure}[b]{.48\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 1 \textwidth]{seg_dom.png}
      \caption{Segmentation}
      \label{fig:segments}
    \end{subfigure}&
    \begin{subfigure}[b]{.48\textwidth} \centering
\includegraphics[width = 1 \textwidth]{preseg_dom.png}
   \caption{Regularisation}
    \label{fig:results}
    \end{subfigure}\\
  \end{tabular}
%\caption{
%Comparaison des r\'esultats obtenus avec une classification point par point et la m\'ethode propos\'ee de r\'egularisation bas\'ee sur un CRF obtenu à partir d'une pré-segmentation. Dans \ref{fig:gt}, \ref{fig:pointwise} , \ref{fig:results}, sont repr\'esent\'ees les classes s\'emantiques selon le code couleur suivant :
%\textcolor{green}{v\'eg\'etation}, \textcolor{gray}{fa\c{c}ades}, \textcolor{Plum}{am\'enagements}, \textcolor{Cyan}{artefacts},
%\textcolor{Magenta}{voitures}, \textcolor{orange}{routes}.
%Dans la Figure~\ref{fig:segments}, chaque segment est repr\'esent\'e par une couleur al\'eatoire.
%}
\end{figure}
\vspace{-.2cm}
\textcolor{green}{végétation} - \textcolor{gray}{fa\c{c}ades} - \textcolor{violet}{aménagements} - \textcolor{cyan}{artefacts} - \textcolor{magenta}{voitures} - \textcolor{orange}{routes}.
\normalsize
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Résultats}
\scalebox{0.6}{
\vbox{
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|c|ccc|ccc|ccc|}
\hline
oakland & \multicolumn{3}{c|}{classification point par point} & \multicolumn{3}{c|}{r\'egularisation par CRF} & \multicolumn{3}{c|}{Seg-Class} \\
\hline
classe & pr\'ecision & rappel & FScore & pr\'ecision & rappel & FScore & pr\'ecision & rappel & Fscore \\
\hline
fils \'electriques & 4.2 & 37.1 &  7.5 & \bf 87.8 & 32.1  & \bf 47.0 &  51.2 & \bf 35.4 &  41.9 \\
%\hline
poteaux/troncs     & 9.0  & \bf 67.7 & \cellcolor{LightRed} 15.9 & \bf 78.6 & 37.7 & 51.0 &  66.1 & 48.3 & \bf \cellcolor{LightRed} 55.8 \\
%\hline
fa\c{c}ades        & 57.5 & 74.9 & 65.1 & 79.2 & \bf 98.0 & 87.6 & \bf 91.0 &  96.5 & \bf 93.6 \\
%\hline
routes             & \bf 99.9 & 86.7 & 92.8 & 99.6 & 95.2 & 97.4 &  99.6 & \bf 99.1 & \bf 99.4 \\
%\hline
v\'eg\'etation     & 85.5 & 82.8 & 84.1 & 93.5 & 93.1 & 93.3 & \bf 95.5 & \bf 94.4 & \bf 95\\
\hline
total              & 51.2 & 69.8 & 53.1& \bf 87.7 & 71.2 & 75.2 & 80.7 & \bf 74.7 & \bf 77.1 \\
\hline
\end{tabular}
%\caption{
%Pr\'ecision, rappel et FScore calcul\'es pour chaque classe en \% sur Oakland. Les taux de classifications corrects sont respectivement de 85.2\%, 94.8\% et 97.3\%. Les valeurs en gras sont les meilleures dans chaque cat\'egorie.
%Precision, recall and FScore computed per class for the 3 classification methods in \%. The global accuracies are respectively 84.0\%, 94.8\%, and 97.3\%. We represent in bold the best value in each category.
%}
\label{tab:resultsO}
\end{table}}}

\scriptsize
Taux de bonne classification respectifs : 85.2\%, 94.8 \% et \textbf{97.3\%}.

\normalsize
\scalebox{0.6}{
\vbox{
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|c|ccc|ccc|ccc|}
\hline
& \multicolumn{3}{c|}{classification point par point} & \multicolumn{3}{c|}{r\'egularisation par CRF} & \multicolumn{3}{c|}{Seg-Class} \\
\hline
classe & pr\'ecision & rappel & FScore & pr\'ecision & rappel & FScore & pr\'ecision & rappel & Fscore \\
\hline
routes          & \bf 98.7 & 96.8 & 97.7  &  97.6 & \bf 99.0 & \bf 98.3 & 97.5 & 98.7 & 98.1  \\
vegetation     & 14.2 & 82.9 & \cellcolor{LightRed} 24.2  &  49.7 & 84.7 & 62.6 & \bf 52.1 & \bf 93.7 & \bf \cellcolor{LightRed} 67.0    \\
fa\c{c}ades     & 99.6 & 88.1 & 93.5  &  99.5 & 97.9 & 98.7 & \bf 99.7 & \bf 98.2 & \bf 98.8  \\
aménagements      & 74.2 & 71.4 & 73.1  &  \bf 93.7 & 88.7 & 91.2 & 92.7 & \bf 90.4 & \bf 91.5  \\
artefacts      & 18.3 & 37.5 & 24.6  &  \bf 77.9 & \bf 42.1 & \bf 54.7 & 73.8 & 39.3 & 51.3  \\
voitures           & 28.6 & 54.8 & \cellcolor{LightRed} 37.6  &  66.5 & 86.2 & 75.1 & \bf 84.0 & \bf 90.0 & \bf \cellcolor{LightRed} 82.3  \\
\hline
total          & 55.7 & 71.9 & 58.4  & 80.8 & 83.1  & 80.1 & \bf 83.3 & \bf 85.0 & \bf 82.3  \\
\hline
\end{tabular}
%\caption{
%Pr\'ecision, rappel et FScore calcul\'es pour en \% pour Semantic3D. Les taux de classifications corrects sont respectivement de 82.7\%, 92.3\% et 96.1\%. Les valeurs en gras sont les meilleures dans chaque cat\'egorie.
%Precision, recall and FScore computed per class for the 3 classification methods in \%. The global accuracies are respectively 84.0\%, 94.8\%, and 97.3\%. We represent in bold the best value in each category.
%}
\label{tab:resultsS}
\end{table}}}

\scriptsize
Taux de bonne classification respectifs : 88.4\%, 96.9\% et \textbf{97.2\%}.

%Les valeurs en gras sont les meilleures dans chaque catégorie.
%\scriptsize{Précision, rappel et FScore pour Oakland (haut) et Semantic3D (bas) Les taux de classification corrects sont respectivement de 85.2\%, 94.8\% et 97.3\% pour Oakland et 82.7\%, 92.3\% et 96.1\% pour Semantic3D. Les valeurs en gras sont les meilleures dans chaque catégorie.}

\end{frame}

%==============================================================================
\section{Conclusion}
%==============================================================================

%\begin{frame}<presentation:0>
%\frametitle{Résumé}
%\vspace{-.5cm}
% \centering
% \resizebox{1.05\textwidth}{7.7cm}{%
% \begin{tikzpicture}[node distance=1cm,auto,>=latex',a/.style={rectangle,draw,font=\tiny}]
% \node (train) [xshift=-2cm,a,fill=blue!20,rounded corners] {Jeu d'entraînement};
% \node (i) {};
% \node (test) [xshift=2cm,a,fill=blue!20,rounded corners] {Jeu de test};
% \node (seg0) {};
%\uncover<2->{ \node (desc) [below of=i, node distance=.9cm,a,align=left,fill=green!20] {Calcul des descripteurs \\ locaux et de l'élévation};}
%\uncover<3->{ \node (route) [below of=train, node distance=2cm,a,align=left,fill=red!30] {Entraînement des \\ Random Forest entre \\ route et non-route};}
% \node (ii) [below of=desc] {};
% \node (iii) [below of=test] {};
%\uncover<4->{ \node (alpha) [below of=ii,node distance=1.2cm,a,align=left,fill=green!20] {Calcul de la position \\ par rapport à la route};}
%\uncover<5->{ \node (tr) [below of=route, node distance=2cm,a,align=left,fill=red!30] {Entraînement des \\ Random Forest};}
%\uncover<6->{ \node (classif) [below of=test, node distance=4cm,a,fill=yellow!40] {Classification point par point};}
%\uncover<7->{ \node (seg) [right of=classif, node distance=.9cm,a,align=left,fill=yellow!40,right=1cm] {Segmentation en régions \\ géométriquement homogènes};}
%\uncover<8->{ \node (reg) [below of=seg, node distance=.9cm,a,fill=yellow!40,left=.6cm] {Régularisation par CRF};}
%\uncover<9->{ \node (fin) [below of=reg, node distance=.8cm,a,fill=blue!20] {Nuages de points classifiés};}

%\node(data) [xshift=5cm,a,fill=blue!20,rounded corners] {Données};
%\node(train-op) [below of=data,a,fill=red!30,node distance=.5cm] {Opérations sur jeu d'entraînement};
%\node(test-op) [below of=train-op,a,fill=yellow!40,node distance=.5cm] {Opérations sur jeu de test};
%\node(both) [below of=test-op,a,fill=green!20,node distance=.5cm] {Opérations sur deux jeux};
%\draw [very thick] (3.2,.25) -- (6.8,.25) -- (6.8,-1.8) -- (3.2,-1.8) -- cycle;
 
%\only<2>{ 	\draw[red,->] (train) edge node {} (desc);
% 			\draw[red,->] (test) edge node {} (desc);}{}
%\only<3->{ 	\draw[->] (train) edge node {} (desc);
% 			\draw[->] (test) edge node {} (desc);}
%\only<3>{ 	\draw[red,->] (train) edge node{} (route);
%			\draw[red,->] (desc) edge node {} (route);}
%\only<4->{ 	\draw[->] (train) edge node{} (route);
%			\draw[->] (desc) edge node {} (route);}
%\only<4>{	\draw[red,->] (route) edge node {} (alpha);
% 			\draw[red,->] (test) edge node {} (alpha);}
%\only<5->{	\draw[->] (route) edge node {} (alpha);
% 			\draw[->] (test) edge node {} (alpha);}
%\only<5>{	\draw[red,->] (route) edge node {} (tr);
%			\draw[red,->] (alpha) edge node {} (tr);}
%\only<6->{	\draw[->] (route) edge node {} (tr);
%			\draw[->] (alpha) edge node {} (tr);}
%\only<6>{ 	\draw[red,->] (test) edge node {} (classif);
% 			\draw[red,->] (tr) edge node {} (classif);}
%\only<7->{ 	\draw[->] (test) edge node {} (classif);
% 			\draw[->] (tr) edge node {} (classif);}
%\only<7>{ 	\draw[red,->] (test) edge node {} (seg);
%			\draw[red,->] (desc) edge node {} (seg);}
%\only<8->{ 	\draw[->] (test) edge node {} (seg);
%			\draw[->] (desc) edge node {} (seg);}
%\only<8>{ 	\draw[red,->] (seg) edge node {} (reg);
%			\draw[red,->] (classif) edge node {} (reg);}
%\only<9->{ 	\draw[->] (seg) edge node {} (reg);
%			\draw[->] (classif) edge node {} (reg);}
%\only<9>{ 	\draw[red,->] (reg) edge node {} (fin);}
%\only<10->{ \draw[->] (reg) edge node {} (fin);}
% \end{tikzpicture}
% }
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Avantages de Seg-Class}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{.3cm}
\item approche faiblement supervisée
\item segmentation adaptative
\item régularisation se fait directement sur les segments
\end{itemize}
\vspace{.6cm}
$\Rightarrow \left \{ \text{\parbox{0.9\linewidth}{
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{.3cm}
\item réduction de la complexité
\item interactions longue portée
\item consensus de prédictions pour chaque segment
\end{itemize}
}} \right. $
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Limites}
\begin{itemize}
\item Amélioration de la qualité de la classification
\item Amélioration de la segmentation dans les zones peu denses et irrégulières des nuages
\item Exploitation du contexte au niveau des transitions
\end{itemize}
\uncover<2->{
\centering
\includegraphics[width=6cm]{limites.png}}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,allowframebreaks]
\frametitle{Bibliographie}
\vspace{-.5cm}
\footnotesize
\bibliography{ORASIS_2017.bib}
%\printbibliography
\end{frame}

\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}
    \draw (0,0.5) node[right] { \includegraphics[width=12.5cm]{fondClair.png} };
    \draw (0,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_IGN.png} };
    \draw (11.3,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_MATIS.png} };
    \draw (1.5,4.95) node[right] { \includegraphics[width=3cm]{fondD.jpg} };
  \end{tikzpicture}   
}

\begin{frame}[plain,c]
  \begin{columns}
    \begin{column}{10.5cm}
      \begin{center}
        \vspace{1.5cm}
        Merci de votre attention !
        \bigbreak
        Avez-vous des questions ?
        \bigbreak
        \textbf{stephane.guinard@ign.fr}
        
        \textbf{loic.landrieu@ign.fr}
        \bigbreak
		https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01497548/document
      \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{10cm}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\end{document}

